<!--
 * @Description: 
 * @version: 
 * @Author: zwj
 * @Date: 2020-03-24 10:20:36
 * @LastEditors: sueRimn
 * @LastEditTime: 2020-03-24 10:38:03
 -->

# BFC 块格式化上下文（Block Formatting Context）

 BFC 是Web页面的可视化CSS渲染的一部分，是块盒子的布局过程发生的区域，也是浮动元素与其他元素交互的区域

 下列方式会创建BFC

 * 根元素(<html>)

 * 浮动元素（元素的 float 不是 none）

 * 绝对定位元素（元素的 position 为 absolute 或 fixed）
 
 * 行内块元素（元素的 display 为 inline-block）

 * 表格单元格（元素的 display为 table-cell，HTML表格单元格默认为该值）

 * 表格标题（元素的 display 为 table-caption，HTML表格标题默认为该值）

 * 匿名表格单元格元素（元素的 display为 table、table-row、 table-row-group、table-header-group、table-footer-group（分别是HTML table、row、tbody、thead、tfoot的默认属性）或 inline-table）

 * overflow 值不为 visible 的块元素

 * display 值为 flow-root 的元素

 * contain 值为 layout、content或 paint 的元素

 * 弹性元素（display为 flex 或 inline-flex元素的直接子元素）

 * 网格元素（display为 grid 或 inline-grid 元素的直接子元素）

 * 多列容器（元素的 column-count 或 column-width 不为 auto，包括 column-count 为 1）

 * column-span 为 all 的元素始终会创建一个新的BFC，即使该元素没有包裹在一个多列容器中（标准变更，Chrome bug）。

常态： 行内元素转块元素，overflow: hidden/auto/scroll，绝对定位等等会创建BFC

**块格式化上下文包含创建它的元素内部的所有内容.**

>块格式化上下文对浮动定位（参见 float）与清除浮动（参见 clear）都很重要。浮动定位和清除浮动时只会应用于同一个BFC内的元素。浮动不会影响其它BFC中元素的布局，而清除浮动只能清除同一BFC中在它前面的元素的浮动。外边距折叠（Margin collapsing）也只会发生在属于同一BFC的块级元素之间

看一个创建BFC的使用场景 ( 创建新的BFC避免两个相邻 <div> 之间的 外边距合并 问题 )
```html
<html>
    <head>
        <title>BFC</title>
        <style>
            .blue, .red-inner {
                height: 50px;
                margin: 10px 0;
            }

            .blue {
                background: blue;
            }

            .red-inner {
                background: red;
            }

            .red-outer{
                overflow: hidden
            }
        </style>
    </head>
    <body>
        <div class="blue"></div>
        <div class="red-outer">
            <div class="red-inner">red inner</div>
        </div>
    </body>
</html>
```